結界（新手）

（故事參考自丁利華於西貢行山的失蹤事件，講述警方的其中一隊搜索隊於搜索期間遇到的怪事）

「屌你老母，搞咩撚啊？」

站在最前頭嘅隊長怒火衝冠，火爆地咒罵所看到的一草一木。

此時天色已暗，四周開始變得暗淡無光，隊長二話不說就從背包翻出一支手電筒。

嚓的一聲，強光迅即照亮了前方的山路，打破了寂靜而詭異的氣氛。

「Sir，我地係咪應該先收隊再等總部嘅安排呢？」

隊長後面的新人忍不住向他提問，同時，其他隊員亦拿出各自的手電筒。

「你學堂點教你架，阿Sir要做咩唔洗你教啦！宜家我兄弟丁Sir，丁利華失撚左蹤啊！邊個都唔撚準再嘈！」

「但……但係sir，距離丁Sir失蹤已經過左3日啦……急都急唔嚟啦……」

唉！看到新人這麼勇敢頂撞自己的上司，我不禁暗嘆一口氣，為他前途感到堪憂。

隊長雖然怒氣衝衝，但都看得出一臉倦容，他看一看天色，在看一下手錶時間，對後面的隊員說道：「你老味吖~唉！真係怕撚左你，見唔見到前面有棵大樹，我地去嗰度稍作休息，核對一下位置，然後落山啦！」

聽到可以下山的指令之後，我和其他數名隊員都不禁精神為之一振，連忙跟隨隊長快步往前方的大樹走去。

「哎呀！」

新人突然傳來一聲驚呼！

「哎呀！」

新人突然傳來一聲驚呼，隊長轉過頭來開口就罵：「又點啊你？叫咩啊叫！」

「無……無嘢啊Sir！我塊臉好似掂到啲蜘蛛絲……」

「男人老狗，蜘蛛絲都驚，真係無你咁好氣！」

隊長轉身繼續走，遠看還不覺，隨著慢慢接近，我發現這棵樹竟然異常的巨大？！粗壯的樹幹即使我們5個人拉手圍著也無法將之抱住，樹冠想把巨傘把整個天空蓋住了一大半。

「乜呢度有棵咁大嘅樹咩？之前都好似無見過咁嘅……」

站在我身後的隊員喃喃自語，隊長把自己的背包扔在地上，其餘的人也跟著一起脫下行裝，依傍在樹幹。

隊長隨即揮一揮手，示意我身後的中年隊員阿明上前。「阿明，你行山經驗最豐富，你知唔知點行翻落去？」

即使是擁有大量行山經驗的阿明仍然對著地圖眉頭深鎖，顯得很苦惱的樣子。他那出指南針，平放在手掌上，在跟地圖作對比，然後大力的搖頭。

「我個指南針壞左，用唔到，有無人可以借俾我？」

其餘成員（包括我）紛紛翻出我們的指南針，隔了片刻，大家都微微搖頭。

輕輕一推

好似幾好睇 加油

寫住個段篇試下水溫先，多人睇先再考慮轉長篇

快！ 有興趣睇

其餘成員（包括我）紛紛翻出我們的指南針，隔了片刻，大家都微微搖頭。

「我嗰個都壞左……」

「我都壞左……」

「我都係……」

「咁垃圾架你地啲指南針，用我嗰個啦！」

隊長不耐煩的從口袋拿出指南針，平放在手裡但發現指針和其餘成員一樣，都飄離不定，不停轉圈。

我嘗試抬頭向天尋找北極星確認方位，但巨大的樹冠把天空都蓋住，無法清晰看見星空。

我再從褲袋掏出電話，時間為晚上9點！距離太陽下山感覺才不到15分鐘，竟然已經晚上9點？！我連忙確認手機的訊號，（屌！）連一格都收唔到。再掏出部GPS機，竟然直接死機毫無反應？！

我的內心開始動搖，看著其他人都慌忙確認手機和GPS機，一個二個都垂頭喪氣，一臉無奈。

「屌吖，我地嚟救人點知反而自己蕩失路……」

隊長開始冒出冷汗，一陣冷風吹過，他凍得打了個冷顫。

建議出左幾篇先 去到關鍵位停 E.G 點樣知道係結界
當然我係想睇晒成個故

好，我會留意下
不過故事係設定係2005年嘅丁利華失蹤事件後3日，當時西貢結界嘅講法仲未係好流傳，所以可以話佢地連入左結界都唔知

隊長開始冒出冷汗，一陣冷風吹過，他凍得打了個顫抖。

「吹哨！」

阿明不愧是老手，那些行山經驗都不是蓋的，我們如夢初醒，連忙翻查背包，找出哨子……翻查背包……翻查背包……翻查……背包？！

咦！！！！！！背包呢？！

本來依傍在樹幹旁的一地背包全都消失不見了！
「唔……唔撚洗驚！應該係我地睇地圖個陣可能不自覺咁兜過左呢棵樹嘅另一邊啫，我地兜翻過去攞咪得囉！」

隊長臉色開始變得蒼白，大汗淋漓的喘著氣，嘗試解釋現時的狀況。雖然在場人人都覺得他的理由有點牽強，但畢竟他是隊長，而我們有想不到其他合理的原因，大家都不約而同圍著樹幹，跑到另一端。

沒有……沒有……沒有……沒有……沒有……

仍然是沒有！！

無論我們圍繞著粗壯的樹幹怎麼走，就是找不到地上的背包，我們默不作聲，內心都毛毛的。

「新仔！你向反方向圍住棵樹行，呢度古古怪怪咁，我要睇下棵樹有咩古怪！」

新來的接到隊長的命令，唯有脫離隊伍，戰戰兢兢的往逆時針方向走。而隊長則示意我們繼續順時針走，照理說應該不到數秒我們會再一次雙方碰頭。

但……5秒過去了……10秒過去了……

但……5秒過去了……10秒過去了……30秒過去了，我們一直走，就是看不到新人的影子。

「喂新仔，你死撚左去邊啊！」隊長青筋盡現，瞪著血紅雙眼大喊。

然而四周卻是一片寧靜，非但沒有新人的回應，甚至連他的腳步聲也消失無蹤！不可能的！這棵樹的樹幹雖然粗壯，但未至於聽不到另一邊的腳步聲的！

此時，我們的體力已經開始透支，我的腦袋感覺變得越來越重，我看到其他人亦停下腳步，彎腰喘氣，我的口越來越乾渴，但帶來的水壺連同背包都不知所蹤，我們絕望的看著隊長。

「屌，呢棵樹神神化化咁，我地離開呢度行遠啲去睇翻粒北極星，搵翻自己係邊先啦！唔好理條新仔住啦！」

他的聲線已經開始沙啞而帶點猶豫，我感到陣陣冷風吹得我直冒冷汗。每個人都清楚知道事態變得越來越嚴重，大家雖然都氣喘如牛，但仍然緊貼著隊長。

我們來的時候的那條小路早已消失無影無蹤，身邊只有高於常人的長草圍繞著。隊長命阿明打頭陣，帶領我們離開巨樹的範圍，我們一邊撥開草木，一邊緊緊跟著阿明前進。

大概走了15分鐘，我們仍然被比我還要高的草圍繞著，阿明此時已經大汗淋漓，拿著地圖和不停自轉的指南針比對。大家腳步都開始變得沉重，開始支撐不住。

「抖一抖先，大家都好累啦！總算離開左棵死人樹，應該好快會搵到路架啦！」

隊長原本中氣十足的聲線，已變得氣若游絲，大家都停了下來，稍作休息，只有站在最前的阿明仍然皺著眉頭，拿著地圖研究。

我站在隊伍的最後方，背後一直傳來陣陣陰風，一種強烈的慾望讓我禁不住轉過身來。

留名

我站在隊伍的最後方，背後一直傳來陣陣陰風，一種強烈的慾望讓我禁不住轉過身來。

！！

我屌！

眼前的情境讓我雙腿一軟，險些便要跪下來。我止不住自己身體的發抖，牙齒互相撞擊發出喀喀聲響。

其他人聽見異狀都紛紛轉過頭來，我從他們的眼睛中看到驚恐，繼而絕望的內心。

出現在眼前的是那棵巨樹的樹幹，而且離我們只有不到數米距離！！

「走左10幾分鐘，我地實際連郁都冇郁過......主呀，求你引領我地逃出呢個魔鬼之地......主呀......」

阿明扔下手上的地圖，緊握著掛在胸前的十字架吊飾，眼角滲出驚恐的淚水。待在這寒風刺骨的空間裡，耳邊只聽到阿明口中念念有詞的禱文。

「呀！！！！」

阿明突然鬆開雙手，手中的十字架應聲而落，大家不約而同都瞪大雙眼，只見跌在地上的銀製十字架竟然自己微微抖動，然後十字架的兩邊慢慢變彎！

猶如恐怖片的場面一樣，十字架躺在地上被一種無形的力量掰彎，兩邊被慢慢捲了起來……

站在我身邊的隊長雙腿乏力，腰身一軟，嚇得毛骨悚然跌倒在地。另一邊廂原本好好的十字架已經自己卷成了一個小銀球，一動不動。大家都嚇得離它遠遠的，靠著巨樹瑟縮發抖！

「屌……我地撞嘢啊……我唔想死住啊……你老母吖……我唔撚想死啊……」

推

「屌……我地撞嘢啊……我唔想死住啊……你老母吖……我唔撚想死啊……」

隊長抱著膝蓋，眼神空洞無神，口中念念有詞。整個山頭陰氣逼人，寒風刺骨，四周都雲迷霧罩，看不清遠處。隨著時間慢慢流逝，大家都精神繃緊，心驚膽戰，精神上顯得越來越貧弱。

「5……586……48……7040……」

不遠處突然傳來一陣陰聲細氣，說話聲慢慢接近，大家都屏住氣息，用力等著聲音的方向。

此時隊長突然眼前一亮，恢復了生氣，從地上彈了起來，大喊：「華仔！華仔！丁利華！」

聽到隊長的呼喚過後，那說話聲戛然而止，「嚓」一聲，一隻蒼白的手突然從草堆中伸了出來，慢慢撥開遮擋我們視線的長草。

一道人影隨即出現在眼前，正正是失蹤了3天的丁利華！他臉色青白，嘴唇發紫，頭髮稀疏而半禿，身穿淺藍色T-shirt和灰色長褲。

他定睛看了我們一眼後，便目無表情地往樹幹走去，他經過我身前時，一陣寒風撲面而來，我看到他的眼珠仿似鋪上一層白霧。他無視了我們四人的目光和隊長的呼叫，繞過樹幹，口中繼續唸著一堆莫名奇妙的數字。

「48704…...20…...487020…...」

「華仔！！」

隊長再也按耐不住，在丁利華消失在視野之前，一把抓住他的右臂，往後一甩！

！！！

丁利華眼睛裡的白霧忽然變淡了，蒼白的臉稍為恢復了血色，神智也恢復了！他迷茫的察看四周，看到緊緊抓著他手臂的隊長，整個人忽然慌張起來。

「阿智？點解你會係度架？快啲離開呢度啊......唔快啲走‘佢地’永遠都唔比你走㗎！」

好緊張

呢兩日應該會寫完呢個短篇故
之後再睇下有無時間寫埋個長篇故仔啦！請大家繼續支持

支持短故
D長故成日追追下爛尾

「阿智？點解你會係度架？快啲離開呢度啊......唔快啲走‘佢地’永遠都唔比你走㗎！」

「喀喀喀喀喀喀喀喀喀喀喀喀」

與丁利華的情況相反，隊長的牙齒激烈地碰撞著，發出恐怖的聲響，臉上的血色慢慢變得蒼白。

「我地應該點樣離開呢度？！」

我連忙詢問臉色越漸紅潤的丁利華，他雙眼依舊直視著隊長，對我的提問充耳不聞，彷彿根本聽不見我的說話。

「點......點走.......」

隊長從牙縫中奮力擠出提問，這次丁利華聽到了，他眼望身旁的巨樹。

「呢棵樹有啲嘢，佢連結住兩邊，你圍住佢不停行直至天光為止......可能有機會出得翻去……時間無多啦，我要走啦！」

「華仔……一齊走啊……」

只見隊長的臉色已經白得發紫，全身止不住顫抖，牙齒撞擊發出嘈雜的咔咔聲，但仍然緊抓著丁利華不放。他費盡九牛二虎之力，拼命挽留丁利華。

丁利華淒慘地笑了笑「我已經走唔到啦，我俾‘佢地’捉到，一世都走唔到啦……阿智，你仲有機會，記得要圍住棵樹不斷走啊！」

丁利華說畢便一手推開隊長，甩開他僵直的手，轉身就走。

當隊長的手被甩開時，只見丁利華原本泛紅的肌膚慢慢淡去，變回冰冷的透白色。反之，隊長原本仿似置身于冰河的臉色慢慢恢復血色，身體的顫抖亦停止了。

「唔……唔好走啊~」

隊長用剛止住顫抖的雙唇，對著慢慢消失在樹幹後面大喊，但丁利華的眼神已經恢復了空洞，白霧再一次遮蓋著他的眼珠，對隊長的呼喊聽而不聞，視而不見，徑自消失在粗大的樹幹後。

全部都走唔到

（賣個廣告先）
之前小弟都有寫過一部關於喪屍嘅小說《屍王》 （佔時寫左第一部，未有mood繼續寫住……）

巴打們有時間不妨睇下~
紙言link：

完左先賣廣告啦